拖一客落機 聯航市值蒸發65億

美國聯合航空（United Airlines）超賣機位，要求一名美籍華裔醫生落機，以騰空座位給機組人員，但遭拒絕。機員遂報警把該乘客強拖下機，導致對方受傷血流披面。

聯航行政總裁穆尼奧斯（Oscar Munoz）公開致歉，卻在內部信件歸咎乘客，引來全球劣評，同時令公司市值蒸發8.3億美元（約65億港元）。美國運輸部將介入調查，其中一名暴力執法的機場保安官員則遭停職調查。

華裔醫生遭粗暴對待 血流披面

事發於周日，編號3411的聯航客機原定下午5時40分由芝加哥起飛，前往肯塔基州路易斯維爾。全機滿座，但聯航需要額外接載4名機組人員為隔日另一班機作準備，因此向乘客提出以800美元現金券補償換取他們讓出機位，但無人接受。

聯航遂在乘客名單隨機抽出4人，其中3人接受及落機，但餘下一人拒絕。官方沒有公布其身份，但美國傳媒報道，他是69歲華裔醫生。

雙方僵持，機組人員遂報警，要求機場保安官員協助。該乘客被2名保安官員粗暴拉離座位，其間臉部撞上座椅扶手而受傷。他之後被捉住雙手，沿走廊拖走，其間被扯起上衣，露出腹部。

有乘客向傳媒指，該乘客曾跑回機艙，激動地表示翌日需要見病人，堅拒落機，並認為其華裔身份令他被選中。

事發經過的片段被放上社交網站，引發廣泛關注。聯航行政總裁穆尼奧斯發表聲明，對受重新安置（re-accommodate）的乘客致歉。

總裁反責怪乘客 惹劣評

惟外洩電郵揭露，他在內部信件向員工表示，不認為錯在己方，反而責怪乘客生事及好勇鬥狠（disruptive and belligerent）。

美國運輸部已介入調查，包括了解聯航有否違反超賣時的相關指引。芝加哥民航部則指，其中一名涉事保安官員因為未遵照守則執勤，已被停職調查。

事件亦令投資者質疑聯航的管理，聯合大陸航空控股（United Continental Holdings Inc.）股價昨早段跌逾3%，市值蒸發約8.3億美元。

真係得罪華人無好下場

我唔知點解要一直強調血族

華文傳媒又係度發動大中華情意結

熱烈地彈琴熱烈地唱

最致命係電郵流出

少少 feel 到 trump trump 背後叫人 role play !
黑 face 白 face....

唔理比人拖個個係邊個，聯航今次真係好仆街

升返上去啦個股價

以後打正旗號
color plane
color toilet
color restaurant

You racism son of bitch.

跌得果3%都咁high 做乜
用市值（蒸發）黎J
要升返上去容乜易

用股價波動幾 % 黎 ff

少少feel 到你係個戇鳩仔

蒸夠13就差唔多

美國聯合航空（United Airlines）

有撚用咩

華文唔知Asian講佢哋Chinese 只係分開自己同中東佬，唔係=華裔，佢係越裔嚟

白撚痴

咁撚大間公司單日蒸發3%己經好撚多

真心仆街！

外國保安同香港個d真係好唔同

有槍暴力半個警察黎
香港用時間換錢 有事上黎要人幫返都似

死鬼佬都係咁撚仆街，口講大愛和平，身體卻很誠實。啲移左民嗰班仆街都唔好諗住偷笑，下次就到你咁樣被人拉落機。

俾人拉落機收返千幾萬美金洗吓

唔係乜血族，係膚色! 一直存在。

2017普立茲獎出爐，得獎關鍵字：「警察」與「藥物」

美國新聞界的最高肯定——第101屆「普立茲獎」——4月10日下午在紐約哥倫比亞大學公佈了年度得獎名單。其中，最受肯定與注目的大獎「優異公眾服務獎」，由《紐約每日新聞》（New York Daily News）與非營利媒體機構《ProPublica》共同拿下，其一系列的追蹤報導，揭露了紐約市警察透過扭曲的法規制度，逼迫無辜市民求助無門、失去一切的夾縫故事。

透過調查記者莎拉．萊莉（Sarah Ryley）的挖掘，《紐約每日新聞》與《ProPublica》發現紐約市警察，長期以來透過不合理的「有害消除法」（Nuisance Abatement Law），在證據不足、不起訴、甚至無罪的狀況下，到處扣押公寓與商家經營的許可。在過去，紐約市政府為了取締在時代廣場一帶非法賣淫的紅燈戶，才於1970年代頒布了有害消除法，只要警方提出申請，就能對案發嫌疑地提出民事扣押。然而，如今這項制度卻遭到了執法扭曲。

報導中，萊莉調查了數百起案例，有的案主被警方誣陷「販毒」後，儘管調查還其清白，但當局仍然在不透明的申請狀況下，扣押案主的公寓，迫其無家可歸。其他則還包括臥底幹員在雜貨店內「釣魚」，販售毒品、非法酒精或盜版影視內容，結果沒涉案、甚至不知情的當事店家，卻無端被扣押關店。

《紐約每日新聞》表示，透過資料審查，調查團隊發現絕大多數的相關扣押，都針對非白人的少數族裔，各種案例亦反射了紐約當局的執法偏見，與制度不透明、怠惰所導致的社會悲劇。報導出爐後，合作的兩家媒體也積極地向紐約市府提出質問，並成功地於今年2月，促成了紐約市府檢討修法的公開承諾。

黃種人賤過狗